\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Oktopus}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Kleines Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12},
        hit-points  = {3 (1W6)},
        speed       = {1,5 m, Schwimmen 9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 4,
        dex = 15,
        con = 11,
        int = 3,
        wis = 10,
        cha = 4
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +4, Wahrnehmung +2},
        senses = {Dunkelsicht 9 m, Passive Wahrnehmung 12},
        languages = {-},
        challenge = 0
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Atem anhalten}
        Der Oktopus kann 30 Minuten lang den Atem anhalten, wenn er nicht im Wasser ist.

        \DndMonsterAction{Unterwassertarnung}
        Der Oktopus ist bei Geschicklichkeitswürfen (Heimlichkeit) unter Wasser im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Wasser atmen}
        Der Oktopus kann nur unter Wasser atmen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Tentakel}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 1 Wuchtschaden, und das Ziel wird gepackt (Rettungswurf-SG 10). Der Oktopus kann seine Tentakel nicht gegen andere Ziele einsetzen, solange er ein Ziel gepackt hält.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Tentakel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=),
%      dmg-type=,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Der Oktopus kann seine Tentakel nicht gegen andere Ziele einsetzen, solange er ein Ziel gepackt hält.%    ]
        \DndMonsterAction{Tintenwolke (wird nach kurzer oder langer Rast aufgeladen)}
        Eine Tintenwolke mit 1,5 Metern Radius breitet sich um den Oktopus aus, wenn dieser sich unter Wasser befindet. Der Bereich ist eine Minute lang komplett verschleiert, wobei eine starke Strömung die Tinte fortspülen kann. Nach Ausstoßen der Tinte kann der Oktopus die Spurt-Aktion als Bonusaktion ausführen.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
